[京紫八萬八] 日本動漫史上有哪些出名的「暴死」事件？

在動漫界有一個詞語叫做「暴死」，通常來形容那些開播之前口碑極好，預計能夠大火特火拿下霸權，卻最終因為種種原因銷量慘澹的動漫。

其實最近隨著B站觀眾們的深度化，不少非粉絲也越來越關注自己喜歡的動漫的銷量問題。

畢竟賣得好既是對動畫本身的質量的承認，對於粉絲來說也是續作的希望所在！

但是不少動漫卻經歷了從飄上天的預期，到最後跌落神壇的暴死！趕緊來跟小編看一下吧！

第一部，紫羅蘭永恆花園

其實紫羅蘭的「暴死」完全就是被吹出來的。當時動漫界剛好迎來一波低迷期，一段時間之內沒有特別亮眼的作品。

但是在紫羅蘭永恆花園的PV放出來之後，瞬間引爆了中日兩國的ACG界。畢竟其精美的製作已經堪比藝術品了。

再加上原作曾經拿下京都小說大賞的冠軍，大家都覺得要出現一部劃時代的作品了，因此都在吹京紫八萬八。

結果最後只有八千八都不到，六千多將近七千的銷量，只能說是期望太高了吧！

第二部，甲鐵城的卡巴內瑞

甲鐵城其實跟京紫是完全相同的遭遇。都是精美的PV加上超強的製作團隊讓網友們對其期望太高，結果最後銷量卻很慘澹的動漫。

只不過京紫本身的劇情沒有什麼槽點，但是甲鐵城就不同了。人物塑造越到後期越崩壞，其結果也是只拿下了不到三千的銷量，可謂是真正意義上的暴死了。

第三部，進擊的巨人第二季

你能夠想像巨人第一季跟第二季之間幾乎沒有任何製作水平上的下降，但是本身銷量卻差了十倍嗎？

其實巨人就是太高冷了。當時差點成為國民級的作品，結果沒有利用好那個時期多做一點事情。

如今熱度已經過去，再想去炒冷飯，就只能面對暴死的下場了！相同命運的還有隔壁的魔禁三！

PS:巨人第二季銷量好似得7千

第四部，迷家

或許說到迷家大家都笑了，畢竟這部動漫可是動漫史上最讓人摸不著頭腦的一部了。

其實迷家當初是備受期待的一部動畫。當時其製作陣容簡直就是在說：我是這一季度的霸權。剛剛監督了年度霸權少女與戰車的霸權監督水島努，再加上著名編劇岡田磨里，基本上是十拿九穩了。

只不過事實證明，迷家就是一部大佬們瘋狂划水攢人品的作品。具體銷量是多少甚至都沒能夠出數據，可以說是很慘了。

火影忍者

從來都係垃圾

甲鐵我記得都有8000

我記得係7千

AZ都係啦
明明前面咁好睇

吹到上天但係唔買果班人係咩心態？

其實最近隨著B站觀眾們的深度化，不少非粉絲也越來越關注自己喜歡的動漫的銷量問題。
大陸網站關我地咩事?

onL9 B站8萬8關我撚事咩

銷量低導致收入低導致用愛發電導致更多爛番，世界性問題

連支那咁大市場都係剩吹唔買，咁仲會唔會有公司用愛發電？

支那狗睇翻版學人講銷量

迷家真係得閒搵返以前個討論post頭幾集班傻仔認真討論個個打大段野分析又講咩伏筆夠我笑足一日

支那連cd都唔買
仲洗期望佢地會買bd/dvd

bilibili買左老正，但係日本果邊係睇銷量

咩心態

日日係到求資源

唔關事，bilibili買左老正，好多人比錢睇，然後吹到上天，但係唔買碟

1. 乜個term唔係叫爆死咩？
2. 京紫成條Netflix大水喉射落去，BD條數點都無所謂啦

甲鐵城除咗美馬係中二之外,我唔覺得有咩問題

支那習慣將爆寫成暴

而家賺錢唔係淨係靠BD ga la

一直已經係靠賣周邊賺錢，賣碟收入影響不大

無錯，市場轉型，一套動畫嘅成績唔應該剩係睇銷量

巨人慘淡係因為比大陸禁撚左，原因：為自由搞政變

巨人禁左都有7千，勁

以後bd超大賣大部分係女性向
或者女性偶像
等睇i7四月銷量吊打全部

乜唔係賣BD同DVD製作社賺哂.周邊嗰啲製作社只係賺少少

女仔唔好手辦所以有錢買BD ?

廚力+特典吸引
其實女性向都有細細仔嘅手辦
同埋女仔買周邊好癲
仲有遊戲要課

哪有錢

呢個現象由高登嗰陣已經開始講
因為班宅女肯洗錢，而且仲要係瘋狂嗰種（去商場睇下啲女人買嘢都大概想像得到），毒撚就開始諗過度過
加上女性向番比較集中，唔似男性向咁分散，所以容易谷銷量

a3都幾大機會一月霸權
只要商法到位+動畫唔好太柒嘅話
例如塞聲優見面會劵 或者演唱會抽選

人地正版要買大會然
你買左未呀

女性向大ip得幾個
rap佬 i7 a3 e3 歌王子 sideM(男p多)
好多熱度嚟得快 退得快

一年先百幾蚊 得支那先做到

rap佬又係今年有動畫
唔亂搞嘅話應該買得幾好嘅
cd我都有幾隻 （i7都有）

講爆死
陽炎肯定都算
原作超高人氣
動畫咁柒都咁多人埋單 都算奇蹟

台灣動畫瘋免費tim

niconico好似都有免費？

甲鐵城嘅問題就係拖累巨人製作

我覺得darling in the franxx先算爆死
京紫唔算

呢套好多人屌ntr喎

niconico好似係收月費

邊個ntr？肥仔俾人搶咗條女？
唔係屌冇啦啦有外星人咩

男主角比女主角搶左，肥仔都係差唔多

魔笛個銷量都係a1自己搞柒
原作廚力好勁
無啦啦原創阿里巴巴黑化

我嚟講 外星人先係問題

京紫係慘在同期出左一套糞作拉走哂啲人氣
京紫本身唔差

用少女與戰車做指標太唔公平

02夠色情
岩哂班人口味
同寶多六花一樣

出啲on9劇場版,又唔係特別好睇

唔係拉人氣，係兩邊D人網上開戰
結果一套爆死，一套比人吹太過搞到反差大

同埋拎巨人講根本唔公平
仲有套阿松又係十萬級，第二季都係得番萬幾
賣碟量黎計隔幾年一定係會跳樓

京紫人氣唔低，問題係多人吹少人買

另一套係邊套？

你試下冰上尤里出第二季
肯定又仆街
第二季唔仆街好多都係靠商法
（通常有演唱會抽選）
歌王子 戰姬絕唱
春物（作者為咗特典出盡哂力）

咪darling in the franxx

識唔識架
bd不嬲計本土
就算支那買到8萬8（邊有可能8十8就有）
都係計本土
所以支那9up 8萬8關暴死咩事
根本就一廂情願
巨人因為支那禁L咗所以得7000？
你都onL9

進擊的巨人第二季好好睇啊
熱潮過左無左跟風仔
佢套文戲佔大多數
但處理得好好又緊湊
一D悶場都無
下一套鋼鍊之作啊

岡田磨里 我 立即 屌你老母

支那B站仔會買BD?

//如今熱度已經過去，再想去炒冷飯，就只能面對暴死的下場了！相同命運的還有隔壁的魔禁三！//
炒你老母冷飯咩 攞巨人同魔禁比
個腦裝屎？

darling動畫真係有點鳩，連漫畫版作者矢吹健太郎都要改劇情

可能因為矢吹自己戴過綠帽，觸景傷情

巨人仆街係因為過咗太多年
同埋當年嗰堆銷量吸引到非宅幫手買

岡田磨里 都可以吹奏
就知個小編冇見識

niconico係做premium member就要俾月費（好似都差唔多40蚊港紙一個月）
但睇動畫就視乎每套動畫嘅玩法，有啲淨係頭一集免費，有啲就最新一集免費，其他集數就逐集計錢（全部都要日本ip同全生肉，更新遲一個禮拜）
Netflix如果高清版要80幾90蚊一個月（4K好似要百幾蚊一個月），睇你上網ip分版本，日本版嘅選擇多啲，港台版就唔見咗一大堆，英文版就叫做有好過無。日本版好多動畫淨係得日文字幕，港台版就有埋正體+英文咁

//但是在紫羅蘭永恆花園的PV放出來之後，瞬間引爆了中日兩國的ACG界。畢竟其精美的製作已經堪比藝術品了。//
屌你京吹係5ch夠攞兩年第一第二 bd初動都過唔到萬
呢篇文完全垃圾
根本唔清楚而家bd市場個走勢係點
PS：鬼滅唔過2萬算唔算暴死啊on9

係當年好多人跟風買
腐女宅女又有幫手
但係宅女有個特點就係好快唔廚
阿松第二季仆街除咗自己做唔好
都關班女人同跟風友事

外星人嗰集真係睇到呆哂

thx 講解

鬼滅肯定係大賣
仲要冇人預計到

後面真係好鳩
但歌又好聽劇情又感人
但屌你老味最尾個機械人唔好咁搞得唔得

其實bd都係講收藏價值
你套嘢我唔想睇第二次咪唔買
另一樣就係特典商法吸唔吸引

前面太拖
搞到後哂爛哂

帶動漫畫銷量先勁

UFO神加持
漫畫係醜樣
但王道劇情的確唔錯

漫畫畫風太有特色，唔識欣賞

巨人當初漫畫畫風都係好柒

無錯，所以兩套都無睇

進擊的巨人衰在第一季同第二季之間拖得太耐

我記得漫畫出得好慢，動畫唔夠劇情所以拖夠先出？

而家轉玩賣海外版權，仲bd

革命機算唔算 第一季5689；第二季4170
但其實我覺得幾好睇

日本唔鐘意計海外收益，剩係鐘意計自己人

睇佢個作畫 應該預算係唔少嘅
主題曲嘅cd仲要好賣得超好
應該主力寫男一二
咁銷量仲有得高

隔左4年先出第二季
佢第二季先12集，劇情一定夠

呢套野比支那人拎黎笑香港

炎炎bd 得幾百都出第二季

咁jump好多都係漫畫廣告片（暗殺教室）
係銀魂 鬼滅 排球 黑籃太屈機
漫畫動畫都大賣

最主要係兩季的時間差唔可以太遠

講談社 唔識賺錢
比着係jump 即刻俾錢出

但認真，岡媽真係得鐵血仆街
其他唔係口碑爆燈，最少都普作

其實冇咩好笑 最後成功左

迷家好似都係佢？

Selector 呢

仲有黑執事2

lex條19就算吧啦

啲女人跳舞仲順過艾倫打鎧巨round 2
真係陰鳩公，荒木係都要咁樣分配資源

動畫又唔係賣得好 但又要出劇場版

Selector正wo
我係因為佢先睇第一季
而且結局好滿意

佢無啦啦跳舞我心諗做乜9出劇場版嚴重懷疑佢試下水溫再諗出唔出第二季